---
title: "Дайджест #1"
datePublished: 2012-09-15 02:39
published: true
---

1. [Лучший город на Земле: Почему стоит любить Москву?](http://www.the-village.ru/village/people/people/103795-moscow-is-love) Не теряющая актуальности и дающая вдохновение статья Саши Боярской о том, почему в Москве (и вообще в России) жить хорошо.

2. [7 элементов системы образования 21 века](http://slon.ru/ipad/7_elementov_sistemy_obrazovaniya_xxi_veka-786760.xhtml). Павел Дуров рассуждает о том, каким должно быть образование, и почему сейчас с ним все так плохо.
    > Сегодня в изготовление одного голливудского блокбастера может вкладываться больше ресурсов, таланта и творческих усилий, чем во всю школьную программу по тому или иному предмету. Жесткая конкуренция на медийном рынке привела к тому, что к созданию продуктов массового искусства порой привлекаются лучшие художники, лучшие композиторы и лучшие писатели.
    >
    > Всем этим творческим ресурсам централизованная система образования пытается противопоставить стандартные учебники, черно-белые доски и малоимущих учителей. Пока медиакомпании осваивали современные формы передачи информации, школы словно застыли в XX веке. Очевидно, что скоро системе среднего образования придется полностью измениться – или исчезнуть за ненадобностью.

3. [Еще колонка Дурова в Снобе](http://www.snob.ru/profile/25706/blog/49639) о деньгах.
    > Те, кто ищет в моей жизни замки, стоянки спортивных автомобилей и флотилию боингов, будут жестоко разочарованы. У меня нет самолетов, автомобилей и домов. Мой мир — это передвижение пешком и на метро, а также сон в съемной комнате размером 18-20 м2. Тем, кто хотел бы поменяться со мной местами, придется также полностью отказаться от алкоголя, мяса и дорогой одежды.

4. [Steal Like an Artist — 10 правил творчества](http://www.adme.ru/shkola-reklamista/10-pravil-tvorchestva-292855/). Умный манифест о творческом процессе в формате статьи. Рекомендую также саму [книгу](http://www.amazon.com/Steal-Like-Artist-Things-Creative/dp/0761169253), я купил для киндла на айпаде, почти дочитал.

5. Александра Шафорост, о том, [как создать свой бред домашнего печенья](http://www.the-village.ru/village/hopesandfears/svoemesto/112969-novoe-mesto-lavka-s-pecheniem-the-marc) с бюджетом на запуск в 10 000 рублей. После прочтения статьи я поехал в Цветной и купил коробочку печенья The Marc. Печенье было вкусное, а упаковка теперь украшает мой стеллаж.

6. [Как собирают айфон 5 на заводе Фокскон в Китае](http://habrahabr.ru/post/151436/). Журналист тайно устроился туда на работу.

7. Сергей Доля о том, как он [обрабатывает фотографии в Лайтруме](http://sergeydolya.livejournal.com/509444.html). Полезные хаки и настройки.

8. Сергей Король [делится впечатлениями о своем фиксед-гир велосипеде](http://ctrl-c-writer.ru/interceptor-the-bike/).

9. Максим Кац [о себе, работе, деньгах и жизненной философии](http://maxkatz.livejournal.com/96530.html):
    > Поступил в 3 разных ВУЗа, но бросил их, так как мне показалось это не образованием, а лицемерием. Одни делают вид, что учатся, другие делают вид, что учат. Какой-то гнусный бессмысленный процесс, какие-то непонятные старпёры читают по бумажке лекции. Может, не повезло с ВУЗами, не знаю.

10. [How much money do you make?](http://www.sfgate.com/business/article/How-much-money-do-you-make-2491453.php) Статья-обзор зарплат в США с рассуждениями о том, почему в обществе не принято раскрывать свои доходы.
    > A couple of people I interviewed had no qualms about me printing their full names and salaries in this column. My sister, who is an elementary school teacher in Southern California, said she made $58,000 last year. “I’m proud of what I do,” she said, “and I think it’s a crime that I don’t earn more.” Besides, she added, “The state determines what I make,” and the information is more or less public anyway.
    >
    > A plumber I talked to on Market Street said he had no hang-ups about sharing his salary with me ($80,000) but preferred that I use only his first name. His name is Brian.

11. [День из жизни](http://blog.mann-ivanov-ferber.ru/2012/09/04/odin-den-iz-zhizni-knizhnogo-skauta/) книжного скаута издательства Манн, Иванов и Фербер, Сергея Короля, [блог](http://ctrl-c-writer.ru) которого настоятельно рекомендуется к прочтению. Еще с ним есть интересные [5 шотов](http://5shots.ru/interviews/71) (остальные шоты тоже прекрасные).
    > Велосипед с утра очень бодрит, особенно если это рабочее воскресенье. У меня нет выходных, однако и мои рабочие дни не похожи на пятидневку, к которой привыкло большинство людей.
    >
    > В нашей компании каждый исповедует такой рабочий график, который максимально подходит к его задачам. Я могу начать работу в час дня, а могу, как сегодня — в восемь утра. Некоторые читатели могут получить от меня ответ в час ночи — просто у меня было время и настроение поработать именно в это время. Это не гибкий график, это отсутствие графика как такового. В конце концов, работа — это не время и не место, а задача и эффективность её решения.

12. [Meet Apple's Favorite Blogger](http://www.businessweek.com/articles/2012-09-06/meet-apples-favorite-blogger). Статья про Джона Грубера, автора популярого блога об Эппл [daringfireball.net](http://daringfireball.net).
    > Gruber celebrated Daring Fireball’s 10-year anniversary last month. He quit his day job at software startup Joyent in 2006 when revenue from T-shirt sales and ad sponsorships on the site picked up. During that time, the Philly native had to dip into his savings to support his wife and then-2-year-old son. These days his one-man operation brings in more than $500,000 a year, according to a person familiar with his financials who is not authorized to speak on the matter. Gruber would not confirm the figure.

13. [Я переучиваю людей на Java-программистов](http://habrahabr.ru/post/148838).

14. Евгений Волк запустил новый проект Интегратор и рассказывает о том, [как в нем организовано пространство и рабочий процесс](http://lifehacker.ru/2012/09/18/evgenijj-volk/).

15. Писательница [работает над романом](http://habrahabr.ru/post/151717) в режиме реального времени.

16. [Гражданские манифесты](http://www.afisha.ru/article/idle-conversation/) в Афише:
    > Победить можно только в борьбе *за* что-то, а не в борьбе *против* кого-то. Мы ругаем власть за пустые прокламации и невыполнимые обещания, а сами выходим к ней с утопическими требованиями. Чего мы хотим на самом деле? Каждый, кто выходит на площадь и кричит лозунги, должен четко разобраться, чего лично он хочет от власти, от себя самого и каким он видит будущее нашего государства. Формулируйте лозунги, конкретные требования. Мы же хотим не просто свержения власти жуликов и воров?

    Там внизу еще манифесты, они почти все интересные. Например, [снова Дуров](http://www.afisha.ru/article/pavel-durov-vkontakte/).

17. Программист из Мюнхена [полностью перешел на айпад и VPS-сервер](http://yieldthought.com/post/12239282034/swapped-my-macbook-for-an-ipad) для разработки и всего остального, оставив компьютер в шкафу. Через год он снова [делится впечатлениями](http://yieldthought.com/post/31857050698/ipad-linode-1-year-later).

18. Лебедев про [воду в бутылках](http://tema.livejournal.com/1232399.html), какую можно пить, а какую нет.

19. Дэвид Ву решил сделать свой домашний офис [похожим на Эппл стор](http://davidwu.me/my-apple-store-home-office/).

20. Серия коротких видео «How it’s made», например, [про хлеб](http://www.youtube.com/watch?v=3UjUWfwWAC4).

21. На сайте россиябездураков.рф [обсуждается](http://xn--80abegemev3ahngha9a7o.xn--p1ai/issues/3961/) давняя и всем надоевшая проблема с крепостным правом — регистрацией в России:
    > Если бы сами сограждане активнейшим образом не поддерживали эту мерзость по предъявлению «доказательств», т.е. любого документа по малейшему требованию любого: хоть чиновника, хоть работодателя — никогда бы это бессмысленное безобразие так не разрослось и не было бы столь безнаказанным и безнадёжным.

22. [Очень смешная пародия](http://www.youtube.com/watch?v=XNBP18nrRdw) на пятый айфон.

23. > My family’s health insurance just increased by $230.37 per month for the same coverage because we live in the best country in the world.
    >
    > No reason. This is just the new rate, raised by the maximum percentage permitted by New York. New price: $2,349.19 per month for one family.
    >
    > — [Marco](https://twitter.com/marcoarment/status/247368014482243586)

    В России ДМС стоит 40–100$ на человека в месяц.

24. Я как-то пропустил, что ребята из Силы запустили свой проект [Readymag](http://readymag.com/) — конструктор интерактивных журналов для веба (конечно же, они работают и на айпаде). Выглядит очень интересно, с нетерпением жду беты и того дня, когда каждый сможет создать свой [WOS](http://w-o-s.ru/visual/burning-man/index.html) :-) На фэйсбуке у них [студия и рабочий процесс](https://www.facebook.com/photo.php?fbid=375642369168232&set=a.375638919168577.85276.273982909334179&type=1&theater).
